\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}

\ProvidesPackage{extension_cours}[2023/09/02 Extension personnelle Th. G, V5.1]

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PAQUETS REQUIS ET CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------
\RequirePackage[top=2cm, bottom=2cm, left=1cm, right=1cm]{geometry} % Mise en forme des marges
\RequirePackage[dvipsnames]{xcolor} % Gestion des couleurs en Latex
\RequirePackage[T1]{fontenc} % Saisie des caractères accentués
\RequirePackage[french]{babel} % Mise en forme française du document (chapitre, parties...)
\RequirePackage{amsmath} % Alignement des équations sur plusieurs lignes (eqnarray)
%\RequirePackage[notlof, notlot]{tocbibind} % Gestion de la bibliographie et de la table des matières
\RequirePackage{sansmath}
\renewcommand\familydefault{\sfdefault}
\RequirePackage{amssymb} % Symboles mathématiques supplémentaires
\RequirePackage{lmodern} % Police Latin Modern
\RequirePackage{fancyhdr} % Style de page
\RequirePackage[utf8]{inputenc} % Encodage des caractères en entrée
\RequirePackage{array} % Gestion des tableaux
\RequirePackage{booktabs} % Des tableaux plus propres
\RequirePackage{soul} % Gestion des hyphenations
\RequirePackage{tikz} % Création d'éléments graphiques
\usetikzlibrary{calc} % Librairie calc pour tikz
\usetikzlibrary{calligraphy}
\RequirePackage{colortbl} % Coloration de tableaux
\RequirePackage{lscape} % Modifications de marges et rotation en paysage
\RequirePackage{wrapfig} % Inclusion d'images ancrées dans le texte
\RequirePackage{multirow} % Gestion des multilignes dans les tableaux
\RequirePackage{subcaption,graphicx} % Prise en charge des sous titres d'images et inclusion d'images
\RequirePackage{chemformula} % Écriture d'équations bilans en chimie
\RequirePackage{chemfig}
\RequirePackage{import} % Importation de code TeX (format pdf_tex d'inkscape)
\RequirePackage[labelfont={bf,sf}]{caption} % Gestion des titres d'images (Figure en gras et sans serif ici)
\RequirePackage[
hidelinks,
pdfstartview=FitV,
linkcolor= myblue,
citecolor= linkcolor,
urlcolor= linkcolor,
hyperindex=true,
bookmarks=true,
hyperfigures=false,
pdfauthor={\auteur},
pdftitle={\titre\ |\ \niveau},
pdfsubject={},
pdfkeywords={},
pdfproducer={LaTeX},
pdfcreator={pdflatex}]
{hyperref} % Fichiers pdf 'intelligents', avec des liens entre les références, etc.
\RequirePackage{longtable} % Tableaux sur plusieurs pages
\RequirePackage{float} % Gestion des flottants(images, tables...)
\RequirePackage[explicit]{titlesec} % Modification des styles des chapitres/section etc.
\RequirePackage[most]{tcolorbox} % Cadres complets
\tcbuselibrary{skins,breakable} % Librairies skins et breakable pour tcolorbox 
\RequirePackage{multicol} % Gestion de documents à plusieurs colonnes
\RequirePackage{siunitx} % Gestion des unités
\sisetup{
	detect-all,
	inter-unit-product =\cdot,
	mode = math,
	math-rm=\mathsf,
  	text-rm=\sffamily,
}
\usepackage{gensymb}
\DeclareSIUnit[quantity-product = \,]{\degreeCelsius}{\ensuremath{\degree} C}
\usepackage{cancel}
\RequirePackage{enumitem} % Listes numérotées
\RequirePackage{dashrule} % Lignes pointillées
\RequirePackage{multido} % Répéter plusieurs fois une commande
\RequirePackage{fontspec} % Gestion des polices AAT et OpenType
\RequirePackage{fontawesome5} % Ensemble d'icones
\RequirePackage{titletoc} % Gestion du style de la table des matières
\RequirePackage{lastpage} % Dernière page
\RequirePackage{pstricks} % Dessin post script
\RequirePackage{pst-plot}
\RequirePackage{pst-grad}
\RequirePackage{qrcode}
\RequirePackage{multiaudience} 
\RequirePackage{ifthen}
\usepackage{ifluatex}
\ifluatex
  \usepackage{pdftexcmds}
  \makeatletter
  \let\pdfstrcmp\pdf@strcmp
  \let\pdffilemoddate\pdf@filemoddate
  \makeatother
\fi
\RequirePackage{svg}
\setsvg{inkscape={"chemin_vers_inkscape"}}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	INITIALISATION DES VARIABLES
%----------------------------------------------------------------------------------------
\ifx\indentation\undefined
	\newlength{\indentationval}
	\setlength{\indentationval}{20pt}
\else
	\if\indentation1
		\newlength{\indentationval}
		\setlength{\indentationval}{60pt}
	\else
		\newlength{\indentationval}
		\setlength{\indentationval}{20pt}
	\fi
\fi

\ifx\ombre\undefined
	\def\ombre{}
\else
	\if\ombre1
		\def\ombre{drop fuzzy shadow}
	\else
		\def\ombre{}
	\fi
\fi
	

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	MISE EN FORME
%----------------------------------------------------------------------------------------
\parindent=0cm % Pas déindentation à chaque paragraphe
\pagestyle{fancy} % Style de page : fancy (entete et pied), plain (seulement numéro de page) ou empty
\newcommand{\hsp}{\hspace{20pt}}

\fancypagestyle{plain} % Style de page

\fancyhf{} % Pas d'entête et pied de page
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt} % Pas de ligne dans l'entête

\fancypagestyle{firststyle}
{
   \fancyhf{}
   \fancyhead[L]{\sffamily \chap{\bfseries\chapitre}}
   \fancyhead[R]{\sffamily \chap{\theme}}
   \fancyfoot[L]{\tiny \sffamily \etablissement, \niveau}
   \fancyfoot[C]{\tiny \sffamily \auteur\ \textcopyright\  \today, \textcolor{myblue}{\href{https://www.ensciences.fr}{ensciences.fr}}}
   \fancyfoot[R]{\sffamily \bfseries \thepage/\begingroup\hypersetup{hidelinks}\pageref{LastPage}\endgroup\profwatermark}

}

\fancypagestyle{evalstyle}
{
   \fancyhf{}
   \fancyhead[L]{\sffamily NOM : \hdashrule[0ex]{5cm}{0.5pt}{1mm}\hsp Prénom : \hdashrule[0ex]{5cm}{0.5pt}{1mm}\hsp Classe : \hdashrule[0ex]{3.2cm}{0.5pt}{1mm}}
   \fancyhead[R]{\profwatermark}
   \fancyfoot[L]{\tiny \sffamily \etablissement, \niveau}
   \fancyfoot[C]{\tiny \sffamily \auteur\ \textcopyright\  \today, \textcolor{myblue}{\href{https://www.ensciences.fr}{ensciences.fr}}}
   \fancyfoot[R]{\sffamily \bfseries \thepage/\begingroup\hypersetup{hidelinks}\pageref{LastPage}\endgroup}

}

\fancypagestyle{evalstyle2}
{
   \fancyhf{}
   \fancyhead[L]{\titre}
   \fancyhead[R]{\code}
   \fancyfoot[L]{\tiny \sffamily \etablissement, \niveau}
   \fancyfoot[C]{\tiny \sffamily \auteur\ \textcopyright\  \today, \textcolor{myblue}{\href{https://www.ensciences.fr}{ensciences.fr}}}
   \fancyfoot[R]{\sffamily \bfseries \thepage/\begingroup\hypersetup{hidelinks}\pageref{LastPage}\endgroup}

}


\rhead{\sffamily \theme} % Positionne le nom de l'auteur en haut à droite
\lhead{\sffamily \chapitre\ --- \titre} % Positionne la classe et l'établissement en haut à gauche
\rfoot{\sffamily \bfseries \thepage/\begingroup\hypersetup{hidelinks}\pageref{LastPage}\endgroup\profwatermark} % Positionne le numéro de page en bas à droite
\cfoot{\tiny \sffamily \auteur\ \textcopyright\  \today, \textcolor{myblue}{\href{https://www.ensciences.fr}{ensciences.fr}}} % Position supplémentaire en bas au centre

\lfoot{\tiny \sffamily \etablissement, \niveau}

%Choix de la police

\ifx\dys\undefined
\setmainfont{Latin Modern Roman}
\else
\if\dys1
  \setmainfont{OpenDyslexic-Regular}
  \setsansfont{OpenDyslexic-Regular}
  \setmonofont{OpenDyslexicMono-Regular}
  \setsansfont{OpenDyslexic-Regular}
\fi
\fi

% watermark

\def\profwatermark{
	\ifthenelse{\equal{\CurrentAudience}{prof}}
	{% True case
	\prof{\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
		\node[rotate=40,scale=7,text opacity=0.1,yshift=+0.25cm,xshift=+0.25cm]
		at (current page.center) {Document professeur};
		\node[rotate=40,scale=7,text opacity=0.1,yshift=-0.25cm]
		at (current page.center) {ne pas diffuser};
		\end{tikzpicture}}%
	}
	{% false case
	 
	}

	}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	COULEURS
%----------------------------------------------------------------------------------------
\definecolor{linkcolor}{rgb}{0,0,0.6}
\definecolor{gray75}{gray}{0.75}
\definecolor{myred}{HTML}{D62626}
\definecolor{myblue}{HTML}{1053AF}
\definecolor{mygreen}{HTML}{2E8B73}
\definecolor{myorange}{HTML}{F29F00}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	GESTION DES TABLEAUX
%----------------------------------------------------------------------------------------
\newcolumntype{M}[1]{>{\centering\arraybackslash}m{#1}}
\newcolumntype{R}[1]{>{\flushright\arraybackslash}m{#1}}
\newcolumntype{L}[1]{>{\flushleft\arraybackslash}m{#1}}
\setlength{\columnsep}{2cm}
\setlength{\columnseprule}{0.4pt}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	MISE EN FORME DES SECTIONS ET SOUS-SECTIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\newtcbox{\sectionbox}{enhanced,nobeforeafter,tcbox raise base,boxrule=1pt,top=1mm,bottom=0mm,
  right=2mm,left=2mm,arc=1.5pt,boxsep=2pt,before upper={\vphantom{dlg}},
  colframe=myred,coltext=white,colback=myred,}

\robustify{\sectionbox}

\pdfstringdefDisableCommands{%
  \def\sectionbox#1{'#1'}%
}

\newcommand{\mysection}[1]{\sectionbox{\sffamily \bfseries #1}\ }



\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Numérotation des sections

\titleformat{\section}[block] % Style des sections
{\Large\bfseries\sffamily}{\bfseries\normalfont\mysection{\bfseries\textcolor{white}{\thesection}}}{15pt}{\hspace{0pt}\color{myred}\Large\normalfont\sffamily\bfseries #1}


\newtcbox{\subsectionbox}{enhanced,nobeforeafter,tcbox raise base,boxrule=1pt,top=1mm,bottom=0.5mm,
  right=1mm,left=1mm,arc=9pt,boxsep=2pt,before upper={\vphantom{dlg}},
  colframe=myblue,coltext=white,colback=myblue,}

\robustify{\subsectionbox}

\pdfstringdefDisableCommands{%
  \def\subsectionbox#1{'#1'}%
}

\newcommand{\mysubsection}[1]{\subsectionbox{\sffamily \bfseries #1}\ }



\renewcommand{\thesubsection}{\Alph{subsection}} % Numérotation des sous-sections
\titleformat{\subsection}[block] % Style des sous-sections
{\large\bfseries\sffamily}{\hsp \textcolor{myblue}{\mysubsection{\thesubsection}}}{15pt}{\color{myblue}\large\normalfont\sffamily\bfseries #1}


% Style des sections dans la table des matières
\titlecontents{section}[1.25cm] % Indentation
{\small \addvspace{3pt}\bfseries} % Spacing and font options for sections
{\contentslabel[\thecontentslabel]{1.25cm}} % Section number
{}
{\hfill\color{black}\thecontentspage} % Page number
[]
% fin Style des sections dans la table des matières

% Style des sous-sections dans la table des matières
\newcommand\xquad
{\hspace{1em plus.4em minus.4em}}
\titlecontents*{subsection}[1.25cm]
{\filright\small}{}{}
{}
[\xquad\textbullet\xquad][]
% fin Style des sous-sections dans la table des matières

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	COMMANDES
%----------------------------------------------------------------------------------------

% entetes

\newtcbox{\chapitrebox}{enhanced,nobeforeafter,tcbox raise base,boxrule=1pt,top=2mm,bottom=2mm,
  right=2mm,left=2mm,arc=1.5pt,boxsep=2pt,before upper={\vphantom{dlg}},
  colframe=white!80!black,coltext=white!20!black,colback=white!80!black,}

\robustify{\chapitrebox}

\pdfstringdefDisableCommands{%
  \def\chapitrebox#1{'#1'}%
}

\newcommand{\chap}[1]{\chapitrebox{\sffamily #1}\ }


\newtcolorbox{titlebox}{
	enhanced,
	breakable,
	colframe=black!65!white,
	colback=white,
	sidebyside,
	sidebyside align=top,
	sidebyside gap=10.5mm,
	righthand width=0.25\linewidth,
	fonttitle=\bfseries\sffamily,
	colbacktitle=lightgray,
	coltitle=black,
	after skip = 0.5cm,
	subtitle style={boxrule=1pt,colback=black!5!white,halign=center},
	segmentation style={solid, black!65!white, line width=1.5pt},\ombre,
	title={
		\vspace{0.2cm}
	\begin{center}
		\huge \sffamily\scshape \titre
	\end{center}\vspace{0.2cm}
	},
	after title={},
}



\newcommand{\EnteteCours}{

	\thispagestyle{firststyle}
	\setcounter{page}{1}

	\sansmath

	\vspace{-2cm}
	\begin{titlebox}
		\vspace{-0.65cm}
		\tcbsubtitle[]%
		{\strut \faList\ Plan}
		\renewcommand{\contentsname}{}
		{\small
			\vspace{-1.7cm}
			\color{black}
			\tableofcontents}
		\tcbsubtitle[]%
		{\strut \faGraduationCap\ Capacités exigibles}
		{\small \competences}
		\tcblower
		\vspace{-0.65cm}
		\tcbsubtitle[]%
		{\strut \faFile\ Documents}
		{\small \documents}
		\tcbsubtitle[]%
		{\strut \faPen\ Exercices}
		{\small \exercices}
	\end{titlebox}
	\tcbstartrecording
		\setcounter{questioncount}{0}
\setcounter{tcb@cnt@doc}{0}
\setcounter{section}{0}
}

\newtcolorbox{titleboxactivite}{
	enhanced,
	breakable,
	colframe=black!65!white,
	colback=white,
	sidebyside,
	sidebyside align=top,
	sidebyside gap=10.5mm,
	righthand width=0.32\linewidth,
	fonttitle=\bfseries\sffamily,
	colbacktitle=lightgray,
	coltitle=black,
	after skip = 0.5cm,
	subtitle style={boxrule=1pt,colback=black!5!white,halign=center},
	segmentation style={solid, black!65!white, line width=1.5pt},\ombre,
	title={
		\vspace{0.2cm}
	\begin{flushleft}
		\sffamily \Large \titre \hfill\sffamily \Large\code
	\end{flushleft}
	
	\vspace{0.2cm}
	},
	after title={},
}

\newcommand{\EnteteActivite}{

\sffamily 

\sansmath

\thispagestyle{firststyle}
\setcounter{page}{1}

	\vspace{-2cm}
	\begin{titleboxactivite}
		\vspace{-0.65cm}
		\tcbsubtitle[]%
		{\strut \faGraduationCap\ Capacités exigibles}
		{\small \competences}
		\tcblower
		\vspace{-0.65cm}
		\tcbsubtitle[]%
		{\strut \faMedal\ Autoévaluation/Évaluation}
		{\vspace{-0.23cm} \small \hspace{-0.5cm}
			\begin{tabular}{c|>{\centering\arraybackslash}m{1.15cm}|c|c|c|c}
				\multirow{2}{*}{\textbf{\textit{S'approprier}}} & \cellcolor{gray!25}Élève & \cellcolor{gray!25}A & \cellcolor{gray!25}B & \cellcolor{gray!25}C & \cellcolor{gray!25}D\\
				& Prof & a & b & c & d\\
				\multirow{2}{*}{\textbf{\textit{Analyser}}} & \cellcolor{gray!25}Élève & \cellcolor{gray!25}A & \cellcolor{gray!25}B & \cellcolor{gray!25}C & \cellcolor{gray!25}D\\
				& Prof & a & b & c & d\\
				\multirow{2}{*}{\textbf{\textit{Réaliser}}} & \cellcolor{gray!25}Élève & \cellcolor{gray!25}A & \cellcolor{gray!25}B & \cellcolor{gray!25}C & \cellcolor{gray!25}D\\
				& Prof & a & b & c & d\\
				\multirow{2}{*}{\textbf{\textit{Valider}}} & \cellcolor{gray!25}Élève & \cellcolor{gray!25}A & \cellcolor{gray!25}B & \cellcolor{gray!25}C & \cellcolor{gray!25}D\\
				& Prof & a & b & c & d\\
				\multirow{2}{*}{\textbf{\textit{Communiquer}}} & \cellcolor{gray!25}Élève & \cellcolor{gray!25}A & \cellcolor{gray!25}B & \cellcolor{gray!25}C & \cellcolor{gray!25}D\\
				& Prof & a & b & c & d\\
			\end{tabular}
			\vspace{-0.3cm}}
	\end{titleboxactivite}
	\setcounter{questioncount}{0}
\setcounter{tcb@cnt@doc}{0}
\setcounter{section}{0}
	\tcbstartrecording
}

\newcommand{\EnteteTd}{

\sansmath

\thispagestyle{firststyle}
\setcounter{page}{1}

	\vspace{-2cm}
	\begin{titleboxactivite}
		\vspace{-0.65cm}
		\tcbsubtitle[]%
		{\strut \faGraduationCap\ Capacités exigibles}
		{\small \competences}
		\tcblower
		\vspace{-0.65cm}
		\tcbsubtitle[]%
		{\strut \faChartLine\ Niveaux}
		{{\small\textcolor{myred}{\faHeart}}\ À savoir refaire !\\
		{\small\textcolor{myorange}{\faStar}}\ Niveau de base\\
		{\small\textcolor{myorange}{\faStar\faStar}}\ Niveau intermédiaire\\
		{\small\textcolor{myorange}{\faStar\faStar\faStar}}\ Niveau avancé
	}
	\end{titleboxactivite}
	\tcbstartrecording
	\setcounter{questioncount}{0}
\setcounter{tcb@cnt@doc}{0}
\setcounter{section}{0}

}


\newcommand{\EnteteEval}{



\sansmath


\pagestyle{evalstyle2}
\thispagestyle{evalstyle}
\setcounter{page}{1}
	\vspace{-2cm}
	\begin{titleboxactivite}
		\vspace{-0.65cm}
		\tcbsubtitle[]%
		{\strut \faGraduationCap\ Appréciation}
		{}
		\tcblower
		\vspace{-0.65cm}
		\tcbsubtitle[]%
		{\strut \faMedal\ Autoévaluation/Évaluation}
		{\vspace{-0.23cm} \small \hspace{-0.5cm}
			\begin{tabular}{c|>{\centering\arraybackslash}m{1.15cm}|c|c|c|c}
				\multirow{2}{*}{\textbf{\textit{S'approprier}}} & \cellcolor{gray!25}Élève & \cellcolor{gray!25}A & \cellcolor{gray!25}B & \cellcolor{gray!25}C & \cellcolor{gray!25}D\\
				& Prof & a & b & c & d\\
				\multirow{2}{*}{\textbf{\textit{Analyser}}} & \cellcolor{gray!25}Élève & \cellcolor{gray!25}A & \cellcolor{gray!25}B & \cellcolor{gray!25}C & \cellcolor{gray!25}D\\
				& Prof & a & b & c & d\\
				\multirow{2}{*}{\textbf{\textit{Réaliser}}} & \cellcolor{gray!25}Élève & \cellcolor{gray!25}A & \cellcolor{gray!25}B & \cellcolor{gray!25}C & \cellcolor{gray!25}D\\
				& Prof & a & b & c & d\\
				\multirow{2}{*}{\textbf{\textit{Valider}}} & \cellcolor{gray!25}Élève & \cellcolor{gray!25}A & \cellcolor{gray!25}B & \cellcolor{gray!25}C & \cellcolor{gray!25}D\\
				& Prof & a & b & c & d\\
				\multirow{2}{*}{\textbf{\textit{Communiquer}}} & \cellcolor{gray!25}Élève & \cellcolor{gray!25}A & \cellcolor{gray!25}B & \cellcolor{gray!25}C & \cellcolor{gray!25}D\\
				& Prof & a & b & c & d\\
			\end{tabular}
			\vspace{-0.3cm}}
	\end{titleboxactivite}
	\tcbstartrecording
	\setcounter{questioncount}{0}
\setcounter{tcb@cnt@doc}{0}
\setcounter{section}{0}
}

\newtcolorbox{titleboxsimple}{
	enhanced,
	breakable,
	colframe=black!65!white,
	colback=lightgray,\ombre
}


\newcommand{\Entete}{


	\thispagestyle{firststyle}
	\setcounter{page}{1}
	
	\vspace{-2cm}
	\begin{titleboxsimple}
		\bfseries\sffamily \Large \titre \hfill \code
	\end{titleboxsimple}
	\tcbstartrecording
	\setcounter{questioncount}{0}
\setcounter{tcb@cnt@doc}{0}
\setcounter{section}{0}
}

\newcommand{\EnteteURL}{


	\thispagestyle{firststyle}
	\setcounter{page}{1}

	\sansmath
\begin{tcolorbox}[enhanced,colback=black!20!white,\ombre]
\begin{minipage}{0.1\linewidth}
	\fontsize{25}{30}\matiere 
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.77\linewidth}
	{\huge\bfseries\titre}\\
	{\normalsize\url{\code}}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.12\linewidth}
	\begin{flushright}
		\qrcode[height=1.7cm]{\code}
	\end{flushright}
\end{minipage}
\end{tcolorbox}
}
% fin entêtes


% cadre definition
\NewTColorBox[auto counter]{definition}{O{} m m}{
	enhanced,
	coltitle=mygreen!75,
	colframe=mygreen!75,
	colback=mygreen!10!white,
	colbacktitle=mygreen!10!white,
	width=\linewidth,
	\ombre,
	fonttitle=\normalsize\sffamily\bfseries,
	titlerule=0mm,bottomtitle=0pt,toptitle=0pt,top=0pt,
	detach title,
	before upper={\vspace*{-0.15cm}\tcbox[size=title,on line,colback=mygreen!75, colframe=mygreen!75, sharp corners, rounded corners=downhill, left skip = -15pt, before skip = -40pt]{\color{white}\bfseries\faHeart\ Définition~\thetcbcounter : } \ {\color{mygreen!75}\bfseries #2}\par\vspace*{0.25cm}},
	#1
}
% fin cadre definition


% cadre définition (ancien)
% \newtcbtheorem{definition}{Définition}{
% 	enhanced,colback=mygreen!10!white,
% 	colframe=mygreen!75,fonttitle=\sffamily\bfseries,
% 	width=\linewidth,\ombre
% }{de}
% fin cadre définition

% cadre méthode
\NewTColorBox[auto counter]{methode}{O{} m m}{
	enhanced,
	breakable,
	coltitle=myorange,
	colframe=myorange,
	colback=myorange!10!white,
	colbacktitle=myorange!10!white,
	width=\linewidth,
	\ombre,
	fonttitle=\normalsize\sffamily\bfseries,
	titlerule=0mm,bottomtitle=0pt,toptitle=0pt,top=0pt,
	detach title,
	before upper={\vspace*{-0.15cm}\tcbox[size=title,on line,colback=myorange, colframe=myorange, sharp corners, rounded corners=downhill, left skip = -15pt, before skip = -40pt]{\color{white}\bfseries\faToolbox\ Méthode~\thetcbcounter : } \ {\color{myorange!85!black}\bfseries #2}\par\vspace*{0.25cm}},
	#1
}
% fin cadre méthode


% cadre propriété
\NewTColorBox[auto counter]{propriete}{O{} m m}{
	enhanced,
	coltitle=myred!75,
	colframe=myred!75,
	colback=myred!10!white,
	colbacktitle=myred!10!white,
	width=\linewidth,
	\ombre,
	fonttitle=\normalsize\sffamily\bfseries,
	titlerule=0mm,bottomtitle=0pt,toptitle=0pt,top=0pt,
	detach title,
	before upper={\vspace*{-0.15cm}\tcbox[size=title,on line,colback=myred!75, colframe=myred!75, sharp corners, rounded corners=downhill, left skip = -15pt, before skip = -40pt]{\color{white}\bfseries\faCheckCircle\ Propriété~\thetcbcounter : } \ {\color{myred!75}\bfseries #2}\par\vspace*{0.25cm}},
	#1
}
% fin cadre propriété

% cadre propriété (ancien)
% \newtcbtheorem{propriete}{Propriété}{
% 	enhanced,colback=myred!10!white,
% 	colframe=myred!75,fonttitle=\sffamily\bfseries,
% 	width=\linewidth,\ombre
% }{pr}
% fin cadre propiété

% cadre à connaître
\NewTColorBox[auto counter]{connaitre}{O{} m m}{
	enhanced,
	coltitle=myred!75,
	colframe=myred!75,
	colback=myred!10!white,
	colbacktitle=myred!10!white,
	width=\linewidth,
	\ombre,
	fonttitle=\normalsize\sffamily\bfseries,
	titlerule=0mm,bottomtitle=0pt,toptitle=0pt,top=0pt,
	detach title,
	before upper={\vspace*{-0.15cm}\tcbox[size=title,on line,colback=myred!75, colframe=myred!75, sharp corners, rounded corners=downhill, left skip = -15pt, before skip = -40pt]{\color{white}\bfseries\faHeart\ À connaître~\thetcbcounter : } \ {\color{myred!75}\bfseries #2}\par\vspace*{0.25cm}},
	#1
}
% fin cadre à connaître

% cadre exploiter
\NewTColorBox[auto counter]{exploiter}{O{} m m}{
	enhanced,
	coltitle=myblue!75,
	colframe=myblue!75,
	colback=myblue!10!white,
	colbacktitle=myblue!10!white,
	width=\linewidth,
	\ombre,
	fonttitle=\normalsize\sffamily\bfseries,
	titlerule=0mm,bottomtitle=0pt,toptitle=0pt,top=0pt,
	detach title,
	before upper={\vspace*{-0.15cm}\tcbox[size=title,on line,colback=myblue!75, colframe=myblue!75, sharp corners, rounded corners=downhill, left skip = -15pt, before skip = -40pt]{\color{white}\bfseries\faPencilRuler\ À savoir exploiter~\thetcbcounter : } \ {\color{myblue!75}\bfseries #2}\par\vspace*{0.25cm}},
	#1
}
% fin cadre exploiter

% cadre théorème
\NewTColorBox[auto counter]{theoreme}{O{} m m}{
	enhanced,
	coltitle=myred!75,
	colframe=myred!75,
	colback=myred!10!white,
	colbacktitle=myred!10!white,
	width=\linewidth,
	\ombre,
	fonttitle=\normalsize\sffamily\bfseries,
	titlerule=0mm,bottomtitle=0pt,toptitle=0pt,top=0pt,
	detach title,
	before upper={\vspace*{-0.15cm}\tcbox[size=title,on line,colback=myred!75, colframe=myred!75, sharp corners, rounded corners=downhill, left skip = -15pt, before skip = -40pt]{\color{white}\bfseries\faCheckCircle\ Théorème~\thetcbcounter : } \ {\color{myred!75}\bfseries #2}\par\vspace*{0.25cm}},
	#1
}
% fin cadre théorème

% cadre théorème (ancien)
% \newtcbtheorem{theoreme}{Théorème}%
% {enhanced,colback=myred!10!white,
% 	colframe=myred!75,
% 	fonttitle=\sffamily\bfseries,\ombre}{th}
% fin cadre théorème

% cadre document
\newtcbtheorem{doc}{Document}%
{enhanced,colback=white,
	fonttitle=\sffamily\bfseries,breakable,\ombre}{th}
	
% fin cadre document

% cadre protocole
\NewTColorBox{protocole}{O{} m m}{
enhanced, breakable, title={\faWrench\ Protocole},
	before upper = { \renewcommand{\labelitemi}{$\square$}
	\setlist[itemize]{leftmargin=*}},
    colframe=myblue!50!black,colback=myblue!10!white,
    arc=1mm,boxrule=1pt,colbacktitle=myblue!10!white,
    fonttitle=\bfseries,coltitle=myblue!50!black,
    attach boxed title to top center=
    {yshift=-0.37mm},
    boxed title style={skin=enhancedfirst jigsaw,arc=1mm,bottom=-1mm,
    colback=myblue!10!white,,boxrule=1pt},\ombre,after skip=0.5cm,
	#1
}


% fin cadre protocole

% cadre activité
\newtcbtheorem{activite}{Activité}{
	enhanced jigsaw, breakable,
    colframe=black!85!white,colback=white,colbacktitle=black!85!white,fonttitle=\bfseries,
    breakable,
    before skip=10pt,after skip=10pt,
    attach boxed title to top center={yshift=-2mm},\ombre
}{de}
% fin cadre activité


% cadre définition activité
\newtcbtheorem{defact}{\faHeart\ À connaître}{
	enhanced,
skin=bicolor,
arc=0pt,
coltitle=white,
colframe=mygreen,
colback=white,
colbacklower=white,
fonttitle=\bfseries,
frame hidden, borderline west = {1pt}{0pt}{mygreen},
bottom=1pt,
attach boxed title to top left={yshift*=-\tcboxedtitleheight},
boxed title style={\ombre,colback=mygreen,frame code={
            \path[fill=mygreen](frame.north west)
            -- ([xshift=2mm]frame.north east)
            -- (frame.south east)
            -- (frame.south west)
            -- (frame.north west)
              [sharp corners]-- cycle;
            }
          },
          fonttitle=\bfseries,
          title={#1}
		  
}{defact}
% fin cadre définition activité

% cadre remarque

\newtcbox{\remarquebox}{enhanced,nobeforeafter,tcbox raise base,boxrule=1pt,top=0mm,bottom=0mm,
  right=1mm,left=1mm,arc=4pt,boxsep=2pt,left skip=-.7cm, before upper={\vphantom{dlg}},
  colframe=white!40!myorange,coltext=white!20!black,borderline west={2pt}{0pt}{myorange},colback=white!40!myorange,sharp corners,rounded corners=east,\ombre}

\robustify{\remarquebox}

\pdfstringdefDisableCommands{%
  \def\remarquebox#1{'#1'}%
}

\newcommand{\remarquetitle}[1]{\remarquebox{\sffamily #1}\ }


\newtcolorbox{remarque}{
	breakable,
	enhanced jigsaw,
	oversize,
	rightrule=0pt,
	toprule=0pt,
	bottomrule=0pt,
	colback=white,
	arc=0pt,
	outer arc=0pt,
	fonttitle=\normalsize\sffamily\bfseries,
	titlerule=0pt,
	bottomtitle=0pt,
	top=0pt,
	bottom=0pt,
	left=5pt,
	before skip = 0.3cm,
	after skip = 0.3cm,
	blanker, 
	borderline west={2pt}{-20pt}{myorange},
	colframe=myorange,
	width=\linewidth,
	left skip = \indentationval,
	title={\remarquetitle{\faLightbulb\ Remarque}}
}
% fin cadre remarque

% cadre exemple

\newtcbox{\exemplebox}{enhanced,nobeforeafter,tcbox raise base,boxrule=1pt,top=0mm,bottom=0mm,
  right=1mm,left=1mm,arc=4pt,boxsep=2pt,left skip=-.7cm, before upper={\vphantom{dlg}},
  colframe=white!50!myblue,borderline west={2pt}{0pt}{myblue},coltext=white!20!black,colback=white!50!myblue,sharp corners,rounded corners=east,\ombre}

\robustify{\exemplebox}

\pdfstringdefDisableCommands{%
  \def\exemplebox#1{'#1'}%
}

\newcommand{\exempletitle}[1]{\exemplebox{\sffamily #1}\ }

\newtcolorbox{exemple}{
	breakable,
	enhanced jigsaw,
	oversize,
	rightrule=0pt,
	toprule=0pt,
	bottomrule=0pt,
	colback=white,
	arc=0pt,
	outer arc=0pt,
	fonttitle=\normalsize\sffamily\bfseries,
	titlerule=0pt,
	bottomtitle=0pt,
	top=0pt,
	bottom=0pt,
	left=5pt,
	before skip = 0.3cm,
	after skip = 0.3cm,
	blanker, 
	borderline west={2pt}{-20pt}{myblue},
	colframe=myblue!75!black,
	width=\linewidth,
	left skip = 60pt,
	title={\exempletitle{\faCheck\ Exemple}}
}
% fin cadre exemple

% cadre rappel


\newtcbox{\rappelbox}{enhanced,nobeforeafter,tcbox raise base,boxrule=1pt,top=0mm,bottom=0mm,
  right=1mm,left=1mm,arc=4pt,boxsep=2pt,left skip=-.7cm, before upper={\vphantom{dlg}},
  colframe=white!50!mygreen,borderline west={2pt}{0pt}{mygreen},coltext=white!20!black,colback=white!50!mygreen,sharp corners,rounded corners=east,\ombre}

\robustify{\exemplebox}

\pdfstringdefDisableCommands{%
  \def\exemplebox#1{'#1'}%
}

\newcommand{\rappeltitle}[1]{\rappelbox{\sffamily #1}\ }

\newtcolorbox{rappel}{
	breakable,
	enhanced jigsaw,
	oversize,
	rightrule=0pt,
	toprule=0pt,
	bottomrule=0pt,
	colback=white,
	arc=0pt,
	outer arc=0pt,
	fonttitle=\normalsize\sffamily\bfseries,
	titlerule=0pt,
	bottomtitle=0pt,
	top=0pt,
	bottom=0pt,
	left=5pt,
	before skip = 0.3cm,
	after skip = 0.3cm,
	blanker, 
	borderline west={2pt}{-20pt}{mygreen},
	colframe=mygreen!75!black,
	width=\linewidth,
	left skip = 60pt,
	title={\rappeltitle{\faClock\ Rappel}}
}

% fin cadre rappel

% cadre exercice

\newtcbox{\exocoursbox}{enhanced,nobeforeafter,tcbox raise base,boxrule=1pt,top=0mm,bottom=0mm,
  right=1mm,left=1mm,arc=4pt,boxsep=2pt,left skip=-.7cm, before upper={\vphantom{dlg}},
  colframe=white!70!black,borderline west={2pt}{0pt}{white!30!black},coltext=white!20!black,colback=white!70!black,sharp corners,rounded corners=east,\ombre}

\robustify{\exocoursbox}

\pdfstringdefDisableCommands{%
  \def\exocoursbox#1{'#1'}%
}



\newcommand{\exocourstitle}[1]{\exocoursbox{\sffamily #1}\ }

\tcbset{no solution/.style={no recording,after upper=,after title=}} % Change les paramètres de la tcolorbox si l'option "no solution" est utilisée

\NewTColorBox[use counter=exocourscounter]{exocours}{+!O{}}{ % Cadre pour les exercices dans le cours
	enhanced,
	blanker, 
	breakable,
	coltitle=black,
	borderline west={2pt}{-20pt}{white!30!black},
	colframe=black,
	width=\linewidth,
	left skip = 60pt,
	before skip = 0.3cm,
	after skip = 0.3cm,
	fonttitle=\normalsize\sffamily\bfseries,
	title={\exocourstitle{\faPen\ Exercice~\theexocourscounter \setcounter{questioncount}{0}}},
	after title={\hfill \mdseries (Solution à la page \textcolor{myblue}{\bfseries\pageref{solution@\thetcbcounter}})},
	label={exercise@\thetcbcounter},
	lowerbox=ignored,
	savelowerto=solutions/exercise-\thetcbcounter.tex,
	record={\string\solution{\thetcbcounter}{solutions/exercise-\thetcbcounter.tex}},
	#1
}

\NewTColorBox[auto counter]{exercice}{O{} m m}{ % Cadre pour les exercices de TD
	enhanced,
	blanker,
	breakable,
	pad at break=1mm, 
	break at=-\baselineskip/0pt,
	before skip = 0.3cm,
	after skip = 0.6cm,
	coltitle = black,
	width=\linewidth,
	fonttitle=\normalsize\sffamily\bfseries,
	title={\tcbox[enhanced,size=title,on line,\ombre]{Exercice~\thetcbcounter} \ #2 \hfill \ #3\setcounter{questioncount}{0}},
	after upper={\prof{\par \hfill \mdseries (Solution p.\textcolor{myblue}{\bfseries\pageref{solution@\thetcbcounter}})}},
	label={exercise@\thetcbcounter},
	lowerbox=ignored,
	savelowerto=solutions/exercise-\thetcbcounter.tex,
	record={\string\solution{\thetcbcounter}{solutions/exercise-\thetcbcounter.tex}},
	#1
}

\NewTotalTColorBox{\solution}{mm}{%
	enhanced,
	blanker, 
	breakable,
	coltitle=black,
	before skip = 0.3cm,
	after skip = 0.3cm,
	width=\linewidth,
	fonttitle=\normalsize\sffamily\bfseries,
	title={Solution de l'exercice~\textcolor{myblue}{\ref{exercise@#1}\setcounter{questioncount}{0}} p.\textcolor{myblue}{\pageref{exercise@#1}}},
	phantomlabel={solution@#1},
	attach title to upper=\par,
}{\input{#2}}

\newcommand{\solutions}{\tcbstoprecording\tcbinputrecords\tcbstartrecording} % Appelle les solutions des exercices
% fin cadre exercice

% cadre qrcode

\newcommand{\qr}[4]{
	\begin{minipage}{0.18\linewidth}
         \qrcode[height=2.2cm]{#1}
        \end{minipage}
        \begin{minipage}{0.819\linewidth}
        \textbf{\sffamily #2} : {\sffamily #3}
        
        #4
        
         \url{#1}
        \end{minipage}
	\vspace{0.3cm}
}

%fin cadre qrcode

% icones
\newcommand{\astuce}{{\textcolor{yellow}{\small\faLightbulb}}\hspace{5pt}}
\newcommand{\aide}{{\textcolor{myred}{\small\faLifeRing}}\hspace{5pt}}
\newcommand{\coche}{\faSquare[regular]\ }
\newcommand{\attention}{{\textcolor{myred}{\small\faExclamationTriangle}}\hspace{5pt}}
\newcommand{\calcul}{{\textcolor{purple}{\small\faEdit}}\hspace{5pt}}
\newcommand{\deduction}{{\textcolor{myblue}{\small\faCogs}}\hspace{5pt}}
\newcommand{\chimie}{{\textcolor{black}{\faFlask}}\hspace{5pt}}
\newcommand{\info}{{\textcolor{black}{\faDesktop}}\hspace{5pt}}
\newcommand{\groupe}{{\textcolor{black}{\small\faUsers}}\hspace{5pt}}
\newcommand{\temps}{{\textcolor{black}{\small\faClock}}\hspace{5pt}}
\newcommand{\materiel}{{\textcolor{black}{\small\faList}}\hspace{5pt}}
\newcommand{\personne}{{\textcolor{black}{\small\faUser}}\hspace{5pt}}
\newcommand{\maison}{{\textcolor{black}{\small\faHome}}\hspace{5pt}}
\newcommand{\maths}{{\textcolor{black}{\faSubscript}}\hspace{5pt}}
\newcommand{\physique}{{\textcolor{black}{\faRocket}}\hspace{5pt}}
\newcommand{\mesures}{{\textcolor{black}{\faRulerCombined}}\hspace{5pt}}
\newcommand{\energies}{{\textcolor{black}{\faChargingStation}}\hspace{5pt}}
\newcommand{\ondes}{{\textcolor{black}{\faWaveSquare}}\hspace{5pt}}
\newcommand{\materiaux}{{\textcolor{black}{\faAtom}}\hspace{5pt}}

\newcounter{exocourscounter}
%\setcounter{exocourscounter}{1}

\newcounter{questioncount}
\newenvironment{questioncount}[1][]{\refstepcounter{questioncount}\par\medskip
	\textbf{\sffamily Q\thequestioncount}#1\rmfamily}{}
	

	\newtcbox{\questionsimple}{enhanced,nobeforeafter,before skip =2mm,tcbox raise base,boxrule=1pt,top=0mm,bottom=-0.5mm,
  right=0mm,left=0mm,arc=1pt,boxsep=2pt,before upper={\vphantom{dlg}},
  colframe=white!30!black,coltext=white!25!black,colback=black!20!white,}

\robustify{\questionsimple}

\pdfstringdefDisableCommands{%
  \def\questionsimple#1{'#1'}%
}

\newcommand{\question}{\questionsimple{\questioncount}\ }



	\newtcbox{\pointsbox}{enhanced,nobeforeafter,tcbox raise base,boxrule=1pt,top=0mm,bottom=-0.5mm,
  right=0mm,left=0mm,arc=1pt,boxsep=2pt,before upper={\vphantom{dlg}},
  colframe=white!40!black,coltext=white,colback=white!40!black,}

\robustify{\pointsbox}

\pdfstringdefDisableCommands{%
  \def\pointsbox#1{'#1'}%
}

\newcommand{\points}[1]{\pointsbox{\sffamily #1}\ }

\newtcbox{\questcomp}{enhanced,nobeforeafter,before skip =2mm,tcbox raise base,boxrule=1pt,top=0mm,bottom=-0.5mm,
  right=0mm,left=9mm,arc=1pt,boxsep=2pt,before upper={\vphantom{dlg}},
  colframe=white!30!black,coltext=white!25!black,colback=white,
  overlay={
  
  \begin{tcbclipinterior}\fill[black!20!white] (frame.south west)
    rectangle node[text=white!25!black,font=\sffamily\bfseries] {
    \questioncount
    } ([xshift=9mm]frame.north west);\end{tcbclipinterior}}}

\robustify{\questcomp}

\pdfstringdefDisableCommands{%
  \def\questcomp#1{'#1'}%
}

\newcommand{\comp}[1]{{\small \textcolor{myblue}{\small\faGraduationCap}}\hspace{3pt}\textcolor{myblue}{\textbf{\sffamily #1}}}
\newcommand{\appel}[1]{\vspace{0.5cm}\centerline{
\begin{tcolorbox}
{\Large \faHandPaper}\ \ {#1}
\end{tcolorbox}
}\vspace{0.5cm}}
\newcommand{\fondamental}{\faHeart}
\newcommand{\facile}{\faStar}
\newcommand{\intermediaire}{\faStar\faStar}
\newcommand{\difficile}{\faStar\faStar\faStar}
\newcommand{\pointilles}[1]{
\vspace{0.5cm}
	\multido{}{#1}{%
		\leavevmode\vspace{0.5cm}\hdashrule[0ex]{\linewidth}{0.5pt}{1mm}\kern 0pt\\[0.5\parskip]
	}
	\vspace*{-0.5\parskip}
	\vspace{-0.5cm}
}

\newcommand{\source}[1]{
	\begin{flushright}
		\tiny
		Source : \texttt{#1}
	\end{flushright}
}

\usepackage{pifont}

\newcommand{\cuthere}{%
\noindent
\raisebox{-2.8pt}[0pt][0.75\baselineskip]{\small\ding{34}}
\unskip{\tiny\dotfill}
}

% fin icônes

% audiences
\newcommand{\eleve}[1]{
\begin{shownto}{eleve}
	#1
\end{shownto}
}

\newcommand{\prof}[1]{
	\begin{shownto}{prof}
		\itshape
		#1
	\end{shownto}
}

\newcommand{\base}[1]{
	\begin{shownto}{base}
		#1
	\end{shownto}
}

\newcommand{\elevedys}[1]{
	\begin{shownto}{dyslexique}
		#1
	\end{shownto}
}



\newcommand{\interactif}[1]{
	\begin{shownto}{interactif}
		#1
	\end{shownto}
}

\newcounter{fillareacount}
\setcounter{fillareacount}{0}
\newcommand{\fillarea}[1]{\vspace{0.3cm}\TextField[name=\thefillareacount,multiline=true,borderstyle=U,bordercolor={1 1 1}, width=\linewidth,height=#1,format = {
               var f = this.getField('number.1');
               f.textFont = 'Verdana';
               f.strokeColor = ['T'];
               f.fillColor = ['T'];
               },
               ]{}
               \begin{flushright}
                \vspace{-0.2cm}\itshape \tiny \sffamily Espace \thefillareacount
               \end{flushright}
               
               \refstepcounter{fillareacount}}
% fin audiences


% Un petit bout de script pour continuer à utiliser \lewis avec chemfig...

\ifdefined\CFname\else
	\errmessage{Chemfig is not loaded, lewis cannot work}%
	\expandafter\endinput
\fi

\csname lewisloadonce\endcsname
\let\lewisloadonce\endinput

\begingroup
	\def\X#1{\catcode\number`#1=\number\catcode`#1\relax}
	\xdef\CFrestorecatcode{\X\[\X\]\X\:\X\(\X\)\X\,\X\-\X\=\X\~\X\!\X\?\X\<\X\>\X\;\X\*\X\|\X\@\X\ \X\_}%
\endgroup

\catcode`\[12 \catcode`\]12 \catcode`\:12 \catcode`\(12
\catcode`\)12 \catcode`\,12 \catcode`\-12 \catcode`\=12
\catcode`\~12 \catcode`\!12 \catcode`\?12 \catcode`\<12
\catcode`\>12 \catcode`\;12 \catcode`\*12 \catcode`\|12
\catcode`\@12 \catcode`\#6  \catcode`\ 10 \catcode`\_11

\newif\ifCF_lewisoverlay
\newbox\CF_boxlewis

\defKV[chemfig]{%
	lewis | width       = \CF_defifempty\CF_lewiswidthdouble   {#1}{0.3ex},
	lewis sep           = \CF_defifempty\CF_lewisoffset        {#1}{0.4ex},
	lewis length        = \CF_defifempty\CF_lewislength        {#1}{1.5ex},
	lewis style         = \def\CF_lewisstyle                   {#1},
	lewis dist          = \CF_defifempty\CF_lewisdist          {#1}{0.3em},
	lewis radius        = \CF_defifempty\CF_lewisradius        {#1}{0.15ex},
	lewis diag coeff    = \CF_defifempty\CF_lewisdiagcoeff     {#1}{1}
	}
\setKVdefault[chemfig]{%
	lewis | width       = 0.3ex,
	lewis sep           = 0.4ex,
	lewis length        = 1.5ex,
	lewis style         = {},
	lewis dist          = 0.3em,
	lewis radius        = 0.15ex,
	lewis diag coeff    = 1
	}

\def\Lewis{%
	\CF_lewisoverlayfalse
	\CF_testopt\CF_lewisa{}%
}

\def\lewis{%
	\CF_lewisoverlaytrue
	\CF_testopt\CF_lewisa{}%
}

\def\CF_lewisa[#1]{%
	\begingroup
		\CF_doifnotempty{#1}{\setchemfig{#1}}%
		\ifCF_lewisoverlay
			\CF_addtomacro\CF_lewisstyle{,overlay}%
		\fi
		\CF_lewisb
}

\def\CF_lewisb#1{%
		\CF_lewisc#1\_nil
	\endgroup
}

\def\CF_lewisc#1,#2\_nil{%
	\setbox\CF_boxlewis\hbox{\printatom{#2}}% mettre en dehors de tikzpicture (si \printatom ne passe pas en mode math)
	\CF_ifinsidetikz
		{\pgfinterruptpicture
		\let\CF_atendoflewis\endpgfinterruptpicture
		}
		{\let\CF_atendoflewis\relax
		}%
	\tikzpicture[every node/.style={anchor=base,inner sep=0pt,outer sep=0pt,minimum size=0pt},baseline]%
		\CF_makeother;\CF_makeother:%
		\node(CF_lewis@anchor){};
		\def\CF_lewisremainpos{#1}%
		\let\CF_lewispreviouspos\empty
		\loop
			\unless\ifx\CF_lewisremainpos\empty
				\edef\CF_lewiscurrentpos{\expandafter\CF_firsttonil\CF_lewisremainpos\_nil}%
				\edef\CF_lewisremainpos{\expandafter\CF_gobarg\CF_lewisremainpos}%
				\pgfmathsetmacro\CF_lewisx{\wd\CF_boxlewis/2+\ifcase\CF_lewiscurrentpos\space1\or1\or0\or-1\or-1\or-1\or0\or1\fi*(\wd\CF_boxlewis/2)}%
				\pgfmathsetmacro\CF_lewisy{\ht\CF_boxlewis/2+\ifcase\CF_lewiscurrentpos\space0\or1\or1\or1\or0\or-1\or-1\or-1\fi*(\ht\CF_boxlewis/2\ifnum\CF_lewiscurrentpos>4 +\dp\CF_boxlewis\fi)}%
				\edef\CF_lewisxoffset{\ifcase\CF_lewiscurrentpos\space1\or0.70711\or0\or-0.70711\or-1\or-0.70711\or0\or0.70711\fi}%
				\edef\CF_lewisyoffset{\ifcase\CF_lewiscurrentpos\space0\or0.70711\or1\or0.70711\or0\or-0.70711\or-1\or-0.70711\fi}%
				\ifodd\CF_lewiscurrentpos\relax
					\pgfmathsetmacro\CF_lewiscurrentoffset{\CF_lewisoffset*\CF_lewisdiagcoeff}%%
				\else
					\let\CF_lewiscurrentoffset\CF_lewisoffset
				\fi
				\if.\expandafter\CF_firsttonil\CF_lewisremainpos\relax\_nil
					\edef\CF_lewisremainpos{\expandafter\CF_gobarg\CF_lewisremainpos}%
					\CF_expafter{\draw[fill,black,}{\CF_lewisstyle]}%
						(\CF_lewisx pt+\CF_lewisxoffset*\CF_lewiscurrentoffset,\CF_lewisy pt+\CF_lewisyoffset*\CF_lewiscurrentoffset)circle(\CF_lewisradius);%
				\else
					\if|\expandafter\CF_firsttonil\CF_lewisremainpos\relax\_nil
						\edef\CF_lewisremainpos{\expandafter\CF_gobarg\CF_lewisremainpos}%
						\pgfmathsetmacro\CF_lewisx{\CF_lewisx pt+\CF_lewisxoffset*\CF_lewiscurrentoffset}%
						\pgfmathsetmacro\CF_lewisy{\CF_lewisy pt+\CF_lewisyoffset*\CF_lewiscurrentoffset}%
						\CF_expafter{\draw[}\CF_lewisstyle]%
							(\CF_lewisx pt+\CF_lewislength*\CF_lewisyoffset/2 pt,\CF_lewisy-\CF_lewislength*\CF_lewisxoffset/2 pt)--
							(\CF_lewisx pt+\CF_lewislength*\CF_lewisyoffset/2 pt+\CF_lewisxoffset*\CF_lewiswidthdouble,\CF_lewisy-\CF_lewislength*\CF_lewisxoffset/2 pt+\CF_lewisyoffset*\CF_lewiswidthdouble)--
							(\CF_lewisx pt-\CF_lewislength*\CF_lewisyoffset/2 pt+\CF_lewisxoffset*\CF_lewiswidthdouble,\CF_lewisy+\CF_lewislength*\CF_lewisxoffset/2 pt+\CF_lewisyoffset*\CF_lewiswidthdouble)--
							(\CF_lewisx pt-\CF_lewislength*\CF_lewisyoffset/2 pt,\CF_lewisy+\CF_lewislength*\CF_lewisxoffset/2 pt)--cycle;%
					\else
						\if:\expandafter\CF_firsttonil\CF_lewisremainpos\relax\_nil
							\edef\CF_lewisremainpos{\expandafter\CF_gobarg\CF_lewisremainpos}%
							\pgfmathsetmacro\CF_lewisx{\CF_lewisx pt+\CF_lewisxoffset*\CF_lewiscurrentoffset}%
							\pgfmathsetmacro\CF_lewisy{\CF_lewisy pt+\CF_lewisyoffset*\CF_lewiscurrentoffset}%
							\CF_expafter{\draw[fill,black,}{\CF_lewisstyle]}%
								(\CF_lewisx pt+\CF_lewisdist*\CF_lewisyoffset/2 pt,\CF_lewisy-\CF_lewisdist*\CF_lewisxoffset/2 pt)circle(\CF_lewisradius)%
								(\CF_lewisx pt-\CF_lewisdist*\CF_lewisyoffset/2 pt,\CF_lewisy+\CF_lewisdist*\CF_lewisxoffset/2 pt)circle(\CF_lewisradius);%
						\else
							\pgfmathsetmacro\CF_lewisx{\CF_lewisx pt+\CF_lewisxoffset*\CF_lewiscurrentoffset}%
							\pgfmathsetmacro\CF_lewisy{\CF_lewisy pt+\CF_lewisyoffset*\CF_lewiscurrentoffset}%
							\CF_expafter{\draw[}\CF_lewisstyle]%
								(\CF_lewisx pt+\CF_lewislength*\CF_lewisyoffset/2 pt,\CF_lewisy-\CF_lewislength*\CF_lewisxoffset/2 pt)--%
								(\CF_lewisx pt-\CF_lewislength*\CF_lewisyoffset/2 pt,\CF_lewisy+\CF_lewislength*\CF_lewisxoffset/2 pt);%
						\fi
					\fi
				\fi
		\repeat
		\node[anchor=base west]at(CF_lewis@anchor){\box\CF_boxlewis};%
	\endtikzpicture
	\CF_atendoflewis
}
\CFrestorecatcode
\endinput